**莽山狸藻**（[学名](../Page/学名.md "wikilink")：***Utricularia
mangshanensis***）為[狸藻屬小型的](../Page/狸藻屬.md "wikilink")[一年生苔蘚生或](../Page/一年生植物.md "wikilink")[岩生](../Page/岩生植物.md "wikilink")[食虫植物](../Page/食虫植物.md "wikilink")。其[种加词](../Page/种加词.md "wikilink")“*mangshanensis*”来源于[湖南省](../Page/湖南省.md "wikilink")[莽山](../Page/莽山.md "wikilink")，并为当地[特有种](../Page/特有种.md "wikilink")。2007年，[胡光萬正式描述了莽山狸藻](../Page/胡光萬.md "wikilink")。它被認為與[靈異狸藻](../Page/靈異狸藻.md "wikilink")之间存在近缘关系。\[1\]

## 参考文献

## 外部連結

  - 食虫植物照片搜寻引擎中[莽山狸藻的照片](http://www.cpphotofinder.com/utricularia-mangshanensis-853.html)
  - [*Utricularia
    mangshanensis*](http://icps.proboards105.com/index.cgi?board=literature&action=display&thread=1525).
    International Carnivorous Plant Society.

[Utricularia mangshanensis](../Category/亚洲食虫植物.md "wikilink")
[Category:中国植物](../Category/中国植物.md "wikilink")
[mangshanensis](../Category/狸藻屬.md "wikilink")
[mangshanensis](../Category/卡缅斯基狸藻组.md "wikilink")

1.  Hu, G.-W., C.-L. Long & K.-M. Liu 2007.  *Ann. Bot. Fennici* **44**:
    389–392.